[鬼城] 北京空置率或達20% 住建部前副部長倡徵空置稅

北京空置率或達20% 住建部前副部長倡徵空置稅

國務院參事、住房和城鄉建設部前副部長仇保興近日表示，遏制房地產投機、泡沫是個長期艱鉅的任務，應將房地產稅分類進行，率先推出能夠精準遏制投機的消費稅、流轉稅、空置稅，再從容考慮物業稅。

仇保興表示，中國房屋空置率比較高，不同城市空置率是不一樣的，像鄂爾多斯空置率是70%，北京空置率在百分之10幾到20。而從國際上看，一般採取了空置稅的國家空置率接近5%左右。

房地產稅拆成四個稅 燙平泡沫

至於上述四種稅收，仇保興表示物業稅可以等5年，幾年以後慢慢考慮。前三種稅先行，房地產泡沫就可以燙平而不是刺破，對於保持居民消費能力和財富存量是很有好處的。

他強調，房地產泡沫形成由來已久，針對衡量泡沫的收入房價比，他說：「在中國的國情下，十倍左右或者再多一點，問題不大，但現在有的城市已經高於二十倍。」他指出，尤其中國百姓的財富70%在房產裡，這個情況下貿然把泡沫刺破，會造成重要影響。

他認為，要把房地產調控從原來的中央調為主轉變為地方調，從行政手段調為主變為經濟手段，從集中統一調變為分散調，通過國民經濟收入的增長來，嚴格控制樓價的漲幅，房地產泡沫要逐漸地燙平，而不是一腳踢破。

同香港一樣淨係徵發展商咪得

習仔:yes又有得補血

間中入去住一晚咪唔算空置

徵稅加二手樓限售（防止樓價大跌引爆泡沫）

支持

又要印錢又要打房
真係好大挑戰

要加監控系統check間屋有冇人
唔加監控系統一律當空置

其實求其搵條友租咗去啲錢左手嚟右手返返去再繼續放臲係咪避咗呢個空置稅？
我有時都諗其實香港可唔可行

係大陸，租金收入係咪徵稅收入之一？
大陸人同香港人一樣，可以唔報租金收入就唔會報。
其實每人名下多於一房就應該可以開徵房產稅先，無租金入息申報再徵空置稅，咁樣可以加重囤房人既成本。

不過現行房地產商大把新盤賣唔出再推一堆二手盤出市場，就真係諗起都興奮

如果執行得太死果D有幾層樓以上既，如果因為空置稅而賣樓咁就冚國剷了。

如果唔封晒D漏洞又係廢既。

你左右手轉黎轉去都大把費用要俾既

其實唔得
水電錶點攪

就算你用機械控制自動開水,一樣係白比水電費

係香港政府唔敢得罪有錢人先講到空置稅唔可行

香港農地私下放垃圾已經係breach左土地用途同埋外國例可以罰錢同要你限時搵專業人士還原

呢d野飯民賤種唔講

上次我打左成大篇0回應

香港人抵撚死的

所以我覺得實行嘅話一定要極重稅同阻到bug先得

4環內租間屋要成皮港紙，買又同香港一樣貴(大陸人工計)

真係搵鬼租